依家你哋聽歌仲會唔會一張album咁聽？

呢幾年無人買實體碟
個個串流 App，無晒album 概念，啲歌手都興出單曲多過album

仲有無人會盡量一張張album咁聽？
以前啲album有啲係有concept嘅，跟佢個排序聽係有故事嘅，
就算無，都感受到果個時期歌手同隊team想表達嘅message

例如我就聽緊IVANA 嘅on wings of time
都慣咗由她扔了根火柴一路聽落去

你哋又點？

juno 嗰D咪會

會 juno果d一定唔會

JUNO唔識欣賞

呢家d 00後聽歌仲有無album概念？

你不如問下依家啲歌手出碟重有無呢個概念 啲歌都無關連
除左樓上講嘅麥浚龍

係
唉
舊嘅就有
香港呢個situation特別嚴重
日本好d

好欣賞蘇打綠既碟，成個概念無論歌同歌詞都有串連，秋故事呢隻碟仲要每首歌既最後一個字係下一首歌既第一個字，串起黎仲要係一首詩

會
串流都有album聽架
無聽香港

係 ，唔同季節 撈亂聽無咁好聽

聽開咩

Visual

90後，中學果陣有次無意中click入去舊登個indie post，發覺d人係成隻碟咁討論，自此聽歌都一隻隻碟咁聽。

識嘢
不過我諗好快就會無咗呢個文化

咁你覺得一張張聽係咪好d

無與倫比的美麗隻碟啲歌係連埋
次次聽到青峰把聲由《左邊》連住《無與倫比的美麗》 就覺得好正

係
日本聽開松任谷由実
40幾年來全自作
隻隻碟都有concept
一年或幾年出一張用張碟做tour

拆開聽無咁有feel

連登都有
萬年cdrom

薑生你又出現啦

我提過小明星同徐柳仙隻碟就係呢兩隻

嘩我聽過小明星嘅故事
但佢把聲我頂唔順

小明星係低音得嚟穩實雅重
徐柳仙就低音另帶滄桑沙啞

我諗呢一代人老咗都應該無乜人會聽粵曲

唔知粵曲前途係點

不過我對崑曲反為有d 興趣

梅蘭芳
侯玉山

我諗我哋傾粵劇崑曲嚇死其他人

我之前都開過post提過，家英哥都講，啲人成日話粵曲粵劇好快沒落，但係十年後又有人話粵曲粵劇好快沒落，如是者又十年，講下講下就嚟四十年，而家戲曲中心都起埋 其實粵曲粵劇一路都有好多新觀眾聽眾，亦都一路有好多人入行，所謂沒落實在係刻板印象同錯覺

崑曲，當然首推湯顯祖臨川四夢，5月上海崑劇團會喺戲曲中心做曬四套 又忍唔住賣告白

真係好少..通常單曲聽
但我都有試過睇成張專輯係點
令我印象深刻既係謝安琪既你們的幸福

湯顯祖正呀
我讀中國文學嘅大學時
有讀元明戲曲

謝安琪早年啲碟都係一張張有啲concept㗎

侯玉山演鍾馗，功架好勁

重有白雲生、韓世昌，不過搵唔到片

會
利申：聽開宇多田ヒカル同埋西野カナ

係呀呢條片我耐唔耐有loop
嘩，竟然有人同我傾到呢啲嘢連登

Juno嗰隻咪會

btw咩叫呢家

宇多田ヒカル正
西野不了

呢家=依家

邊度鄉下

雖然詞可以一首首咁欣賞
但首首歌都放入耳日日loop就好難...

番禺不過從來無返過去

張敬軒最新嗰張senses inherited咪有囉
仲一定要由頭聽到落尾

會
十一月的蕭邦

憶蓮 隻新碟歸零跟本係要成隻聽

宜家仲有好多外國band出碟都係比你順序成隻聽

係
野花唔通同滴汗撈埋聽咩

認真，呢家真係要糾正 應該係而家(而今)/依家

你平時講嘢會講呢家

係，我聽慣咗咁

blur pulp muse果時一定順序

新出碟會成隻碟順序去聽
聽熟咗就掉落playlist random播

可謂同道中人！

唔會
不過唔知點解打字就會

我身邊無人係咁
我係怪人
又勁聽日本英文歌

改咗佢啦大佬 好柒啊

會
特別喜愛70s prog.rock
嗰個年代啲concept album好正
養成左呢個集慣
有時本身隻碟未必有concept都會一次過聽

仲要人地排歌次序係有唒flow

哦多謝提醒

睇緊貴妃醉酒
好好睇

我相信都有好多呢啲人，雖然都係小眾
戲曲個節奏好慢，要好有耐性先得，如果唔係欣賞唔到曲詞之美

曲詞之美係我本科
無得唔識欣賞

我係話我聽得雜小眾
無乜人會乜都聽啩
新舊都中外日崑
(粵曲我無聽)

有無啲推介

小弟都係聽得好雜

H3M

唔講呀驚俾人起底

3大之一

有時間會

聽開乜？

好多喎

以前廣東國語歌
前排有聽Rock Band
近年聽Kpop
再近期想開始掂下Jazz Album

有時都會聽下Indie ge

jazz 有興趣，有乜好嘢

唔好相認

same

咁都合理嘅
playlist 始終方便
不過有時間我真係會跟順序
忙緊當bgm就playlist

日本你聽開乜？好似問過

演歌為主

嘩
我有聽聽石川さゆり

石川小百合當然，不過我最鍾意始終都係美空雲雀

我有聽佢嘅都
美空雲雀 itunes cap圖

佢我就得呢張best
無original了

on wings of time

頭先先聽完

我一路誤以為椎名林檎係like 美空先改藝名做林檎添
原來唔係

女歌手重有吉永小百合、島倉千代子、八代亞紀、坂本冬美、天童芳美.....
男歌手重有北島三郎、千昌夫、五木宏、細川貴志、森進一、橋幸夫、冰川清志、山本讓二...

Pink Floyd:
Wish you were here
The dark side of the moon
Animals
The wall

Genesis:
Selling England by the pound
The Lamb Lies Down on Broadway

Yes:
Fragile
Tales from Topographic Oceans

Emerson, Lake & Palmer:
Tarkus

King Crimson:
In the Court of the Crimson King

剛好而家就係聽緊呢張專輯 《夜曲》一響起就見到你呢個回覆～

吉永小百合我最近睇松子訪佢兼講佢history
依家仲好靚

天童芳美得珍島物語係hit

冰川清志其實係咪gay
個樣越來越似項明生

pink floyd
係聽過the wall咋

genesis好似有佢碟
不過搬屋pack咗

橋幸夫正呀

有一排因為海女成日睇

兄果然聽好多

會，聽埋個flow
最中意一開始慢慢入
特別係清唱/得鋼琴

連北歐我都聽
不過幾年前有張harddisk死咗無咗幾萬首歌後
就有幾年好傷心少聽咁雜

係呀個flow好緊要夜晚聽尤其

細個都會聽歌睇人地想表達咩message
大個自己睇多左書 覺得吸收message都仲有好多途徑 所以聽歌想變返簡單d 揀好聽岩mood就算

sweden其實有幾多好聽㗎

瑞典我主要都係聽ABBA

slowness 深夜帶住耳筒 邊聽邊做野
岩岩好10年了

聽band嘅碟多數都會順序成隻聽
好似my bloody valentine 或者Architects 我都成隻去

你講得啱

Lisa Ekdahl
好嘢嚟

有好多都會

coldplay imagine dragons
蘇打綠 都有買碟 會由頭到尾聽

coldplay正呀尋日先聽完

反而我買album無乜點開黎聽
多數為支持而收藏
所以自己買album幾掩尖吓

唔會放入itunes聽？
咁買咗咩

我用MOOV聽
Album係得gin lee同aga

00後呀？

94
有啲album 太耐想買翻遲遲未行動
e.g 古巨基

去support下啦
大量腐皮

00後多唔多聽外國band呢唔知

咁大家最近聽開邊張album?

腐皮係俾你

比到夠囉hater

會
因為我仲買緊實體碟 用緊CD機
所以幾乎買返黎嘅碟都會由track1播到尾
聽哂全隻碟會聽多好多冷門歌
同埋有啲CD包裝得好靚 又有相集
所以通常都會攞住歌詞紙一路聽一路睇
利申:90後

聽開D歌手個個都係得一首歌得過？

放都唔值$啦
有得留好留

依家啲cd包裝愈出愈大盒
我都少咗買啦 啲size奇怪到唔知點擺好
以前標準size就話可以放落CD架

嘩，我都無用cd機10世
最近買咗邊張聽咗邊張？

依樣真
最憎d 怪包裝形狀cd

最近買咗軒仔同基仔隻新碟

都好本地下
不過抵讚

支持本土都係其中一個買碟嘅原因
一隻有質素嘅碟係唔應該只值8蚊一首歌
甚至幾十蚊月費
一隻碟有靚包裝，有相集，又有高質製作，仲有好多人嘅心血，都只係賣百鬆啲蚊，如果負擔到咪買隻支持下。

你講得岩

會 有買CD
利申：90後

都係本地？

自從第一次買CD發現原來CD聲好好多之後就會買CD放入itunes係電話聽 (雖然用aif檔好嘥位)
好享受第一次聽一隻CD，一路睇住本歌詞書，聽下成隻碟個flow同概念，感覺真係好舒服
尤其是有d CD中間有純音樂/獨白/etc，真係畫龍點睛
利申都係90後，聽廣東歌同台灣果d多

係呀好好多㗎

90年代-01.02年cd 全盛期仲精采

RubberBand - HOURS
Eason & the DUO Band - L.O.V.E.
Yes - 90125
David Gilmour - Live at Pompeii

會 岩岩出第一次聽會順住落咁聽

記得第一次聽CD真係好驚訝 (其實唔係好耐之前 )
隻碟有幾首歌係youtube聽過，然後聽CD第一個感覺係：哇原來d樂器可以係咁清晰，好似真係係你隔離彈/唱咁
沉迷左聽CD就會唔想聽翻串流音樂app，音質差太遠

你用咩聽？
用柒機就聽唔出

Dir en grey 隻隻都要全album 聽

嘩好耐無聽佢

我好喜歡concept album.
以前香港都有好多concept album

羅文 - 卉
太極 - 迷
盧冠廷 - 1989
夏韶聲 - 你喚醒我的靈魂
劉美君 - 赤祼感覺
林憶蓮 - 野花
倫永亮 - 一個人在途上
陳奕迅 - shall we dance shall we talk
盧巧音 - 天演論

近年就有夏韶聲嘅arrival同Juno

iphone+headphone (一千蚊左右)
其實我個耳機唔係特別出色，不過都聽到分別
可能因為我好少係街聽歌，會係屋企靜靜地聽

咁1000蚊都好ok㗎啦

太cheap就無乜大分別

po錯sorry

香港嘅有時會聽
H3M
你們的幸福
Slowness

外國嘅經常有
Radiohead

Radiohead簡直每個月都要聽一聽

咁其實大家仲多唔多買實體碟?

有幾首我每晚都聽，聽住內心好平靜好快瞓著

我基本上都齊album

喺kkbox明明已經download咗隻搶先聽落嚟 之後有album都會delete本來隻歌去down返隻album

正路

會
對我黎講一個歌手單曲好聽，
Album 唔掂會扣好多分

入返隻album反而發現到歌與歌之間嘅過場音樂真係好正
好似hocc嘅梁祝下世傳奇入面啲純音樂呼應返化蝶 勞斯萊斯嗰啲真係好好聽

依家啲細路無這個概念㗎啦

如果夾硬被斬就真係好唔專重啲音樂

H3M 出現頻率好高，這個post
真民意

如果喺album抽出嚟獨立聽返一首歌都無話唔得
但係例如kay嘅你們的幸福咁 聽晒成隻碟先發覺成隻碟係講緊由末日前到末日後嘅變化

其實實體碟真係好正 有實物係手，仲可以欣賞歌手/樂隊既成份心思
有時覺得香港可以參考下其他國家某d做法，整多d剩係實體碟先有既野，例如蘇打綠隻<冬 未了>有部份歌係無online版本，要買碟先有 (不過就有好多商業野要犧牲)，同埋之前許廷鏗隻碟得部分會攝隻busking版<停半分鐘停一闋歌>入去，呢d都係幾吸引到聽眾去買實體碟
正常買左實體碟就好自然會一張album咁聽 (我覺得)

一首歌完個腦自動出下一首

Eason早期大碟「我的快樂時代」本身幾好
係有兩首歌整衰咗 (相信相依, 兩種講法)

最近本地音樂有咩值得推廣？

eason好多張都可以.

聽到一首歌鍾意就會click 去聽晒成隻

楊千嬅較舊嗰d album都好重concept
全隻聽係有feel d

香港第一張conceptual album據説係羅文嘅卉
全碟講花

由小學到宜家都係聽晒成隻album
點都唔會變

80後？

90後

好習慣

有，但外國個d多

有乜推介

大學中文系有讀戲曲，被你嘅廣告打動到。請問公開發售未？好想去睇！

通常都好少失望嘅,
可能聽落冇咩感覺, 但loop多幾次就發現其實隻album入面其他歌都ok
係小眾啲, 但都幾入腦
之後就會成為自己playlist入面嘅歌
通常鍾意果個歌手嘅歌我都會入晒落playlist聽

這個發現過程係幾有趣

好過等kkbox spotify餵歌你聽

聽spotify果啲station 或者佢suggest 俾你果啲playlist
係用黎搵下有咩歌or歌手係未聽過
聽過ok咪自己去搵黎聽
都有好處嘅